\section{Análise Teórica}

Nesta seção iremos apresentar uma análise teórica com os cálculos e simulações dos resultados esperados para o experimento com transistores bipolares. A Seção~\ref{sec:theory-ce} analisa o comportamento de um circuito com um transistor bipolar na configuração emissor-comum. A Seção~\ref{sec:theory-degen} mostra como o resistor de degeneração de emissor influencia no comportamento do nosso circuito. Por fim, a Seção~\ref{sec:theory-divider} apresenta outra forma de polarizar um transistor usando um divisor resistivo.

\input{sections/theory/common-emitter}
\input{sections/theory/emitter-degen}
\input{sections/theory/divider}

\subsection{Conclusão}

Em geral, podemos ver que o resistor de degeneração de emissor confere maior estabilidade no ganho de pequenos sinais porque ele absorve um pouco da relação exponencial entre a tensão $V_BE$ e a corrente $I_C$, fazendo com que pequenas mudanças na tensão $V_{B}$ alterem a tensão $V_E$, mas não a tensão $V_{BE}$. O uso do divisor resistivo ajuda a estabilizar o ponto de operação do circuito, que passa a ser mais independente das características intrínsecas do transistor, visto que a tensão $V_E$ quase que independe de \B e a tensão $V_B$ é controlada pelos resistores \RB e \RBB. Dessa forma, a configuração menos sensível às características intrínsecas do transistor é a com polarização por divisor resistivo e resistor de degeneração de emissor, que torna o ponto de operação da análise de grandes sinais e o ganho da de pequenos sinais mais previsível.